各位旅遊時會點解釋香港嘅「獨特地位」

就算你用BNO但你去買嘢時唔會掛住本BNO喺心口
當你話I am from Hong Kong.
好多人會話China，仲有啲人問你上唔上到Facebook等等
喺亞洲好多人知香港同中國唔同
但好多人都仲係以為香港同中國係制度唔同，但語言一樣
一話香港嚟就搵啲講普通話嘅人serve你
遇到呢啲情況你哋會點解釋？

冇 你局住硬食

HK is Catonlonia without democracy and freedom

獨唔獨特我完全唔care，人地點諗我完全唔care，我只係想共狗收皮

人哋搵人同你講普通話
點唔care

I am not communist

HK is not China

HK has been invaded by China

屌你老母 秒

講笑 好少遇到你呢個問題 通常香港人就係講英文

係人哋問你邊度嚟話香港佢就以為你講普通話
中間一句都冇講過

我反而試過係，佢講嘢 我聽唔清楚

然後佢就講普通話 以為我唔識聽（英文/廣東話）

暖氣軍師收皮啦，捉唔捉鬼係現場決定

咁咪即係佢潛意識覺得香港人係講普通話囉
呢個時候應該反擊話香港人唔係講普通話

哦！

係歐洲讀書，以前同人講from Hong Kong D 人會問係咪China ，但係6月之後通常會講加油或者問香港嘅事

我發覺好多人就算知香港唔同中國
都分唔到廣東話同繁體

真 多咗好多人知咩事

Hong Kongese and Taiwanese are civilized Chinese.

Not fully yet. but we have enjoyed a certain degree of freedom and democracy for some time

之前去Hungary 住hostel識到個Israel 男仔，佢就因NBA Morey 嘅Twitter風波而開始瞭解香港

我去歐洲十個有九個知香港係點／去過香港
近排嗰d 識問依家香港點
最多係唔知普通話同廣東話囉

年頭好多台灣人同我講野都係“你們中國人...”
6月之後基本上完全無晒呢d情況，分得好開

啲鬼佬問：how is Hong Kong
我通常答 : we use different passport, different currency, different law.
official language in China in Mandarin but we speak cantonese in HK.
at the border you need to show your ID.

你真係答緊佢？

台灣人有咩資格話我地 佢地講嘅語言都一鳩樣

今時今日仲洗解釋？ 叫佢睇新聞啦

唔同語言唔同文化唔同貨幣唔同字體唔同衣着唔同法律唔同體系唔同政府

最明顯就係我地講廣東話先囉。
認真唔識講普通話，去台灣我都講到一舊屎咁

We have different currency systems, the formation of government , independent judicial systems , the languages we speak , those made us differentiate from China

其實好難解釋
我去英國讀書嗰陣試過同人講I’m from Hong Kong
跟住佢問我係唔係支國首都仲問我係唔係成日去長城
跟住我同佢解釋話Hong Kong is different from China同埋香港係前英國殖民地
佢黑人問號我仲要問我are u serious

Hong Kong and China, we are different

香港有港豬 英國有英豬

台灣咪又係講國語

Non sovereign states

大家麻煩阻你30秒report依個藍屍「老逗搵仔」TG頻道，入面有好多手足個人資料!!!睇一睇就知有幾恐怖！

1）入暴徒檔案室 @thugarchive
2）入info>report＞violence、child abuse etc. 舉報

跪求幫手！
多你一個就好多

呢兩年開始，所有人（香港或外國）同我講普通話，我一律話 Sorry, I don't speak Mandarin. 跟住用英文覆佢，如果係尖沙咀既可能會用廣東話覆佢。

97前香港人明明個個都係咁，唔知點解而家個個寧願講支語都唔講英語。

好多人話學多種語言冇壞，其實當人人識支語既時候，d 客服call center就會明正言順以cut budget為名，搬去大灣區cut埋廣東話熱線

我嘅經驗係70%人知香港同中國唔同
但好多人以為廣東話同普通話係差唔多嘅語言

呢個亦係我想帶出嘅問題之一
喺外國香港人比人話係中國人，好多人好大反應即刻say no
但人哋用普通話serve佢，佢哋好似冇咁大反應

一聽到有人同我講ni hao即刻屌7佢

曾經係澳洲住過share house ，有台灣人話廣東話唔係中文，又話同台語差唔多。之後同佢解釋左成晚....超辛苦。到最後佢都好堅持話廣東話唔係正統中文，叫我比心機學普通話，激到我扑街。

用語言嚟分別睇落好易，但解釋起來好難，尤其是佢地唔認識時。

就好似英文都有分accents 同英國本身有方言。但佢地除左呢啲都仲有啲係當地嘅語言，好似愛爾蘭文，威爾斯文, 你唔會話佢係方言。

所謂方言，日文韓文都有，自己曾經係韓國做野二年，首爾，世宗市同釜山都住過，佢哋個啲先叫方言。口音上嘅唔同，當地嘅用字等等。但係書寫系統同語言結構係一樣，咁先叫方言。以前我都唔知，以為韓國日本咁細，邊有方言，後尾住耐左，又識啲日本朋友先知。有興趣可以去YouTube 睇佢地估其他地區方言嘅意思，幾好睇。

我好肯定咁講，方言係只要本身識佢個語言，一段時間習慣後就會識聽識講。但如果係第二種語言，就要重頭學先得，而普通語正正就係要學先識，唔學咪好似我咁講到一舊舊。

無奈嘅係，無知嘅人太多，因為佢地對呢啲冇概念，都唔會明點解我地咁執著。我唔想廣東話好似台語咁，比人滅到咁慘。

真香港人就係講廣東話，呢樣嘢係每個香港人都唔可以向普通話妥協。就算再難向外國人解釋，都唔好嫌煩，語言係文化特色上佔好大位置。

廣東話唔係中文有咩問題？

我同鬼佬講就算支那好多人都唔一定講Mandarin，有好同Mandarin無法互通語言
佢哋o晒嘴

六月打後仲up得出香港=支那既鬼佬都係唔睇新聞既white trash
唔洗理佢

我topic講過好多次
多數鬼佬知香港唔完全等如中國
但多數係知貨幣唔同、自由程度唔同，上到facebook等等

但你住過外國就知好多人以為文字同支那一樣
試過有啲酒店職員叫我錄段廣東話問我點唔同
佢share比支那客人完全聽唔明先信

語言文字方面佢地真係小呢類例子
相反地好多唔同國家都係同緊同一語言
所以佢地唔信同一文字有兩種語系係好正常

繁簡體比起廣東話咩仲難解釋1000倍
因為支那好多人一句廣東話都唔明
但佢哋睇得明好多繁體但又唔係完全明晒
有時人哋show簡體menu要解釋都有排煩

其實好多人都知 仲同我地加油

宣傳埋黎黃色經濟圈支持香港人權民主自由既抗爭小店